【年初三掃把佬車禍】生還者反咬村民無幫手！

大年初三凌晨，大埔新娘潭昨發生奪命車禍，一輛富士「掃把佬」失事猛撼「白鴿籠」快相機及電箱後起火，37歲司機吳海正(Brian)，被困車內燒死，前座姓陳49歲男乘客重傷留醫多日。

陳男昨晚在fb留言，說出當日意外後的逃生過程，與目擊者講述經過大相逕庭。以下是自稱傷者陳先生在fb貼文留言：

我係新娘譚(潭)車禍生還者，我今天才有空看有關報道，發現那個所謂英勇救人邨(村)民曾先生，他在事發當晚衹係袖手旁觀，何來有出手救我和Brian，再者我好彩地受了嚴重撞擊還清醒，衹係聽見附近有把聲意話著火快啲出嚟，我當時立刻開自己坐(座)位度門，但發覺鎖實咗之後，我立刻向司機位度門開出嚟，到我自己爬了出來後，我立刻向果(嗰)位邨(村)民求救。

結果那位英勇邨(村)民跟我銳(說)，架車著火驚爆炸，吾(唔)敢去救我，我還跪地跟他說：「啲火好細，仲有時間，請你快啲救」。

佢衹係重覆地說驚爆炸，一路都係袖手旁觀。

我都係自己爬出嚟，佢從來冇伸出援手去(救)，何來有英勇救人呢！

點解佢佢死唔去

村民唔係話自己驚爆炸唔救咩

村民口供：

雞谷樹下村村民Gary稱，事發時聽到車輛飛馳的聲音，見3輛私家車先後沿新娘潭路往大埔方向行駛，出事的掃把佬位於最後，未幾他聽到一聲巨響，之後傳出救命聲，立即趕往現場查看。

車禍中受傷男乘客送院治理，情況危殆。唐家輝攝
質疑車友錯過救人機會

當時他見到私家車鏟上路壆，男乘客已負傷爬出車廂，坐在路邊激動大叫：「快啲救人呀！」當他望向涉事跑車，赫見靠司機座的車門打開，一名男子背脊向天伏在司機座位，半隻小腿伸出門外，手腳郁動似欲逃生，這時車頭開始起火，他走近車旁欲將男司機拉出車外時，車頭發生爆炸，他被迫退回原地，全車瞬間陷入火海，最終只能看着司機燒死。
Gary稱，當時另外兩輛私家車於車禍後約5分鐘返回現場，見傷者坐於路邊，曾向起火車廂呼喊：「Brian，你起身唔好瞓呀！」但呼喚兩聲沒獲得回應後，同行友人大喊「撇喇撇喇！」載着重傷乘客離開，事後才知他們載傷者去醫院。他認為事主同行友人錯過救人機會，包括發現車禍後沒及時折返救人，以及趁火勢未蔓延及爆炸之際與他合力拉出傷者。
■記者金敏琍、唐家輝

咁點解佢自己唔又唔救個司機

佢d fd都走撚左最後先返啦
係咪d fd責任大d呢
怪過路人唔救都on9

救人前係可以合理保障自己性命前提下救
如果自已都衝埋去死多件咁有咩意思

完美示範咩叫走住屌

條友有資格話人咩

坐得傻撚車都係咁上下傻撚

飛車做馬路炸彈已經抵死，架車就爆炸仲要救你？

自己經過都唔救 屌啲村民想自己睇落冇錯咋 個死者有依啲朋友真係慘

掃把妹呢

佢係傷者喎，再者村民廢老鳩吹抵屌啦。

不過響喉狗

人不為己 天誅地滅，香港人都係唔好太好心，總會有反效果。

利申：如果唔係自己人，我理閪你死

完美示範咩叫走住屌豬朋狗友

係未確定安全既情況下唔去幫手好正常喎

行50會炒成咁？當正自己非法賽車一啲錯都冇，呢啲人死不足惜

呼~~呼~~呼~~~~~

BANG！！！！

我係新娘譚(潭)車禍生還者，我今天才有空看有關報道，發現那個所謂英勇救人邨(村)民曾先生，他在事發當晚衹係袖手旁觀，何來有出手救我和Brian，再者我好彩地受了嚴重撞擊還清醒，衹係聽見附近有把聲意話著火快啲出嚟，我當時立刻開自己坐(座)位度門，但發覺鎖實咗之後，我立刻向司機位度門開出嚟，到我自己爬了出來後，我立刻向果(嗰)位邨(村)民求救。

自己爬過個friend都唔拉埋個friend出去？

同報紙佬寫自殺既學生一定係品學兼優
因工受傷/身亡既父母一定係好爸爸媽媽一樣
可能個記者採訪完個村民就9寫一樣

驚製之處

自己飛車衰撚左怪d 村民唔救佢地
CLS